【公屋仔變居屋仔】70萬豪裝394呎居屋 港男交出公屋：住會舒服啲

已婚和做裝修的莫先生（35歲），有一名六歲兒子，一家三口原本住在公屋單位。一直想有自己物業的莫先生，去年決定買樓做業主，「因為再不『上車』，真的不能『上車』了，所以便盡快『上車』，所以便不理這麽多，總之有(居屋)屋苑單位可買，我們便買了。」
他沒有選擇私樓，買了一個在大埔30多年樓齡的居屋單位，實用面積394呎，售價290萬，「因為私樓實在太貴了，買不起，以及本身我們有公屋，將公屋交出來，用來換居屋。」
為何有公屋不要，要買居屋？「因為始終公屋限制多，政府又規定(屋內)很多地方不能拆，想裝修好一點也不可以，所以都是儲錢給自己，供款是自己的，會好一點。」他又說，將來單位可以留給兒子。
用了三個多月時間裝修，當中最困難的，他說：「因為比較多電掣，盡量一吋位都不浪費，偷位置要計得準確，其他比較麻煩是冷氣機，太多冷氣機喉在一道牆，其他沒什麼特別，那些櫃三尖八角，位置要計得辛苦點，其他就不是太困難。」
花了七十萬裝修，莫先生說雖然超出了預算，但將單位裝修得好一點，住也會舒服些，「這層樓用來養老的。」